@article{correa_apontamentos_2018,
	title = {Apontamentos históricos e desdobramentos perceptuais sobre o gênero visual music},
	language = {pt},
	author = {Corrêa, Antenor Ferreira},
	year = {2018},
	pages = {14},
}

@article{ferreira_por_2014,
	title = {Por dentro da demoscene: uma investigação dos atuais usos e apropriações de plataformas de computadores dos anos 1980 (anotações preliminares)},
	language = {pt},
	author = {Ferreira, Emmanoel and Duarte, Abel},
	year = {2014},
	pages = {15},
}

@article{marecki_textual_2015,
	title = {Textual {Demoscene}},
	copyright = {Attribution-ShareAlike 3.0 United States},
	url = {https://dspace.mit.edu/handle/1721.1/95704},
	language = {en\_US},
	urldate = {2019-07-03},
	author = {Marecki, Piotr},
	month = feb,
	year = {2015},
}

@misc{harmon_brief_2016,
	title = {Brief {History} of {Visual} {Music}},
	url = {https://overprocessedthinking.com/brief-history-of-visual-music/},
	language = {en},
	urldate = {2019-07-04},
	author = {Harmon, Paul},
	month = feb,
	year = {2016},
}

@article{evans_foundations_2005,
	title = {Foundations of a {Visual} {Music}},
	volume = {29},
	issn = {0148-9267, 1531-5169},
	url = {http://www.mitpressjournals.org/doi/10.1162/014892605775179955},
	doi = {10.1162/014892605775179955},
	language = {en},
	number = {4},
	urldate = {2019-07-04},
	journal = {Computer Music Journal},
	author = {Evans, Brian},
	month = dec,
	year = {2005},
	pages = {11--24},
}

@book{polgar_freax:_2016,
	edition = {2 edition},
	title = {Freax: {The} {Brief} {History} of the {Computer} {Demoscene}},
	shorttitle = {Freax},
	language = {English},
	publisher = {CSW-Verlag},
	author = {Polgár, Tamás},
	month = apr,
	year = {2016},
}

@misc{polgar_freax_2005,
	title = {Freax - history of the demoscene / {Assembly} 2005 / {Seminars}},
	url = {https://archive.assembly.org/2005/seminars/freax-history-of-the-demoscene},
	abstract = {Assembly 2005 seminar. Author: Tamas Polgar},
	language = {en},
	urldate = {2019-07-13},
	author = {Polgar, Tamas Polgar},
	year = {2005},
}

@article{heikkila_future_2009,
	title = {The {Future} of {Demo} {Art}: {The} {Demoscene} in the 2010s},
	issn = {ISBN: [978-0-9807186-3-8]},
	language = {en},
	journal = {Re:live},
	author = {Heikkila, Ville-Matias},
	year = {2009},
	pages = {12},
}

@article{basbaum_2018,
	title = {{EM} {BUSCA} {DE} {UMA} {MÚSICA} {VISUAL}: duas abordagens pioneiras},
	copyright = {www.edufes.ufes.br},
	issn = {ISBN 978-85-7772-381-2},
	language = {pt},
	author = {Basbaum, Sérgio},
	year = {2018},
	pages = {17},
}

@article{ox_curating_2006,
	title = {On {Curating} {Recent} {Digital} {Abstract} {Visual} {Music}},
	volume = {2008},
	journal = {Abstract Visual Music},
	author = {Ox, Jack and Keefer, Cindy},
	year = {2006},
}

@article{carlsson_forgotten_2009,
	title = {The {Forgotten} {Pioneers} of {Creative} {Hacking} and {Social} {Networking} – {Introducing} the {Demoscene}},
	issn = {ISBN: [978-0-9807186-3-8]},
	language = {en},
	journal = {Re:live},
	author = {Carlsson, Anders},
	year = {2009},
	pages = {5},
}

@article{gonring_executable_2009,
	title = {Executable {Cinema}: demos, screensavers and videogames as audiovisual formats},
	issn = {ISBN: [978-0-9807186-3-8]},
	language = {en},
	journal = {Re:live},
	author = {Gonring, Gabriel Menotti},
	year = {2009},
	pages = {5},
}

@article{heikkila_putting_2009,
	title = {Putting the demoscene in a context},
	language = {en},
	author = {Heikkila, Ville-Matias},
	year = {2009},
	pages = {11},
}
